<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.cooor.cn</id>
    <title>日记本</title>
    <updated>2019-08-31T02:13:45.764Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.cooor.cn"/>
    <link rel="self" href="https://www.cooor.cn/atom.xml"/>
    <subtitle>努力一起变好</subtitle>
    <logo>https://www.cooor.cn/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.cooor.cn/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 日记本</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[努力迈出那步让自己变得好]]></title>
        <id>https://www.cooor.cn/post/nu-li-mai-chu-na-bu-rang-zi-ji-bian-de-hao</id>
        <link href="https://www.cooor.cn/post/nu-li-mai-chu-na-bu-rang-zi-ji-bian-de-hao">
        </link>
        <updated>2019-08-31T02:06:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为什么呢，因为我懂得，刚跨出那步的时候是难受，但是不要久，会成为习惯的。</p>
<p>朋友最近也来跟我说，因为他也紧张，为什么紧张呢，因为他做微商，本来是没效果的，后面来学习了去做了有效果，现在有代理了，为了招到更多的代理，他得维护，得做活动。</p>
<p>我说，没事的，只要你不放弃，渐渐得，你也会习惯带团队，当老大的日子的。</p>
<p>是人，真的都会害怕，都会跨出第一步，也许很多的人说，不会，我胆子大。</p>
<p>那么你让他开车试下，真的，看到太多在创业路上胆子很大的，开车时也是很小心。</p>
<p>当然，很多的人，就比如身边人，不只是开车很小心，创业也是很迟疑的。</p>
<p>而这个观点，跟我以前一直说的我老爸的观点有点一样。胆子小。</p>
<p>好几次，我问会老爸，当初为什么没出去创业，没去县城，假如你当初出去了，也许我们现在在县城就会有房子，也许我们现在也会有工厂也都说不定的。</p>
<p>老爸说，你说得容易，当初连养活一家人都很难，哪敢随便得去动。</p>
<p>后面其实我是能理解老爸的，为什么，因为他的身边的人也都很少很少出去，几乎没有。</p>
<p>但是有一点是我们家其实是比我们村里很多人的家比较漂亮，说实话。</p>
<p>为什么会是这样子，因为看到有人家比较漂亮，于是就会去模仿，去超越。</p>
<p>人最怕的就是迈出了第一步，有了第一步，以后的第二步第三步也就很简单的了。</p>
<p>而这个就像上面我的那个朋友，总觉得带团队很难，其实真带了也就觉得那样子。但是难还是有点难的，我们说心里话，麻烦事还是比较多的，只是我们都会是习惯了。</p>
<p>就像小学的时候，大家都说，你们小学简单，我们初中可难了，初中时，别人说高中难。</p>
<p>但是当我们去读了，真的走进去了，其实发现，是有点难，但是用心点还是能学好的。</p>
<p>而这第一步就是非常的重要。就是跨出那第一步。</p>
<p>当然有些是天生，有些人别人带，有些是被身边的人刺激那么一下。</p>
<p>我们村曾经有个人很喜欢摩托车，但是也是穷呀，买不起，3000元都拿不出来，因为像样的摩托车真的要3000元。他怎么办呢，把自己的牛拿去卖了，然后买摩托车。</p>
<p>农村种地没有牛，那肯定不行，天天找人家借，肯定被骂，他也一样。</p>
<p>所以到第二年大家根本就不爱跟他玩了，本来名气不好的他，这下成了笑话。</p>
<p>想娶老婆，做梦。</p>
<p>但是到后面他真的娶到了很好的老婆，而且现在在县城有好几套房子。</p>
<p>为什么呢，因为他感觉在村里也天天被说没意思，于是就拿着他的摩托车去县城载客。</p>
<p>后面有了点小钱，因为天天在县城里混，也认识了几个生活在县城里的农村的人。</p>
<p>于是他们几个人就想着，要么大家合一起买一套房子。一人一间。</p>
<p>因为县城有房子，虽然不大，但是农村人还是很看重那脸的，他也就娶了老婆。</p>
<p>因为见多识广，在大家还想着怎么种田的时候，他已经在县城了买了很多牛棚等之类的，因为他知道，会拆迁的。所以到后面，他都有好几套房子。</p>
<p>而现在很多说他的人还想着怎么在县城有房子，而他好几套了，要见他都难了。</p>
<p>因为他有做了更大的生意了。</p>
<p>也许很多的人会想，这样子的人是不多，是真的不多，因为大家都不敢跨出那一步。</p>
<p>假如他当初没有把牛拿去换摩托车，也许他也就一辈子在农村里。但是说心里话，即使是生活在农村里，他应该也是比较好的，比较优秀的那类，因为他的胆子还是比较大的。</p>
<p>而这个也就是天生的，也就是有后天培养的，也就是有别人刺激的。</p>
<p>在我们老家，其实现在房子也都是很漂亮的了，当然，比较正常的也还是比较多的。那为什么有些会搞得漂亮呢。因为在农村，那真的是最可以看见人性的地方。</p>
<p>可以看到为什么一样的人，有些起来了，有些依然是还没有起来。</p>
<p>比如2个人，每天做一样的事情，赚一样多的钱。有个人把钱存着，有个人就拿出来买洗衣机。把钱存着的人N年，还是过一样日子，买洗衣机的，家里东西越来越多，越幸福。</p>
<p>而那个房子也就是这样子，因为有些人，他们把钱存着，总觉得有得住就行，他们不会跨出那步的，而有些人，他们就想着，一定要搞个更大的房子，于是找那些存钱的人借。</p>
<p>这样子，等于那存钱的人把好房子给了那个借钱的住。</p>
<p>当然我们这里说的是一种性格，一样的人，不一样的做法，结果真的是不一样的。</p>
<p>也就是这样子，不用几年，事情也就分得很开了。</p>
<p>就像我们看到很多的人写文字，很多的人也能写，但是他们不写，有写跟没写的，也许在开始一下分不出来。但是到后面，是会有很大的差别的。</p>
<p>而那个写文字，刚开始可能会不习惯，但是，写了会发现，没想象中的难，还是可以的。</p>
<p>而很多的人都习惯了怀疑自己，总觉得别人行那是别人，我们自己不行。</p>
<p>更有很多的人是觉得，我要做更好的，可是却是永远都没去做。第二种比第一种会好，但是也是一样都很不好。因为根本就没跨出那步，但是很多的人跨出那步的真的都起来了。</p>
<p>就像2个做技术的，他们其实技术都很牛，但是一个却是想着以后当老板，而且在为当老板做准备，一个觉得，反正每天都已经过得不错了，为什么还要去折腾那风险大的东西呢。</p>
<p>到后面那个创业的做了很大了，比他原本想的都大了，而另外做技术的依然是在做技术。</p>
<p>其实很多的时候我们想下肯定都知道，也许我们不敢去见一个人，总觉得他们高度很高，但是当我们真的去见了，我们会发现，其实他们真的并没有我们想象中的那么难相处。</p>
<p>很多的时候，我们总觉得，一件事很难很难，不敢上去，去了会发现，也就那样子。</p>
<p>只是，在不知不觉中，我们已经渐渐的成长了。</p>
<p>在不知不觉中，我们已经走在了别人很前面很前面了，而且我们还一直的往前走，因为我们看到了远方还有比我们做得更好的人，所以我们不能放弃前进得脚步。</p>
<p>也许我们不经意回头看下，会发现，很多的人，依然在原地，没有改变。</p>
<p>我们会发现，我们早已习惯那样子的日子，并没有因为迈出那步而让自己变得更不好了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[男人喜欢什么样的女人?]]></title>
        <id>https://www.cooor.cn/post/nan-ren-xi-huan-shi-me-yang-de-nu-ren</id>
        <link href="https://www.cooor.cn/post/nan-ren-xi-huan-shi-me-yang-de-nu-ren">
        </link>
        <updated>2019-08-31T01:46:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如今社会中，在男人的视界里，男人到底喜欢怎样的女人呢?女人分为好几种，淑女型，智慧型，贤妻良母型……还有最特别的就是特立独型的妖精女人，这种女人或高雅，或性感，或妖媚，或智慧，具有极大的观赏性和艺术性，走在街上就是一道亮丽的风景，她们可以让男人如痴如醉，可以让好女人在很多方面自愧不如，因为她们具有以下十大特点：</p>
<p>一：妖精女人虽然风情万种，但她有一颗敏感的心，她知道什么样的男人需要什么样的女人，知道哪一种男人需要哪一种安慰，她与男人有着弥足珍贵的心灵呼应。</p>
<p>二：妖精女人有着与生俱来的性感，而且完全发自内心，通过她的一举手一投足，便可把她的个人品位表现得淋漓尽致，具有不可抗拒的个人魅力。</p>
<p>三：妖精女人从来不追求完美，她有一点点坏，有一点点缺陷，她喜欢扮酷，会抽烟，有时还有点楚楚可怜，她不做淑女，因为淑女无法张扬个性。这样才会让男人在不知不觉中陷入她的世界。</p>
<p>四：妖精女人虽然内心很强悍，可一遇到强悍的男人，就会变得娇柔弱小起来，好像弱不禁风，而男人往往迷恋于英雄救美，这样的女人可以给男人以大男子的尊严，让男人更有形象感。</p>
<p>五：妖精女人不喜欢说谎，她可以让你痛，令你绝望，但唯独不说谎。即使她十分出色，优秀至极也可以为所爱的男人低到尘埃里开出花来。</p>
<p>六：妖精女人为爱可以不顾一切，即便只能做见不得光的情人，背上第三者的臭名，她也不在乎。但是当爱一旦不在时，她也会豪不犹豫的走掉，不会留恋不会回头，更不会生离死别放不开手。</p>
<p>七：妖精女人明白男人赚钱就是要女人花的，这样男人在女人面前才有成就感，所以妖精女人即使自己很有钱也还是喜欢花男人的钱，总是不惜代价打扮的妖冶时尚性感。</p>
<p>四：妖精女人虽然内心很强悍，可一遇到强悍的男人，就会变得娇柔弱小起来，好像弱不禁风，而男人往往迷恋于英雄救美，这样的女人可以给男人以大男子的尊严，让男人更有形象感。</p>
<p>五：妖精女人不喜欢说谎，她可以让你痛，令你绝望，但唯独不说谎。即使她十分出色，优秀至极也可以为所爱的男人低到尘埃里开出花来。</p>
<p>六：妖精女人为爱可以不顾一切，即便只能做见不得光的情人，背上第三者的臭名，她也不在乎。但是当爱一旦不在时，她也会豪不犹豫的走掉，不会留恋不会回头，更不会生离死别放不开手。</p>
<p>七：妖精女人明白男人赚钱就是要女人花的，这样男人在女人面前才有成就感，所以妖精女人即使自己很有钱也还是喜欢花男人的钱，总是不惜代价打扮的妖冶时尚性感。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[就这样爱上了旅行。]]></title>
        <id>https://www.cooor.cn/post/jiu-zhe-yang-ai-shang-liao-lu-xing</id>
        <link href="https://www.cooor.cn/post/jiu-zhe-yang-ai-shang-liao-lu-xing">
        </link>
        <updated>2019-08-20T01:45:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我是一个只喜欢摄影，不喜欢旅行的人。</p>
<p>偶然机会跟一个熟悉的陌生人一起去旅行，原来旅行挺好，一路没有多么美的风景，也没有那么多的轻松和悠闲自得，更多的是有同种爱好的陌路人。有简单的心情、共同的方向、共同的目标，还有可以偷懒的捷径，让很多很多人一起走着，有说有笑也有漠然的沉默。没有繁琐复杂的喧闹，没有他、她的嘈杂，思绪间的轻风轻浮，闭眼尽情感受如同初恋轻轻抚摸脸颊一样，安然舒享和蠢蠢欲动。很多信奉者，用身体跟大地亲密接触，以示他们的虔诚，我用自己的方式感受脚下的土地，眼前的风景。走在五台山上的时候更多的是用自己的脚抚慰浮躁的灵魂，眼睛亲吻空气的清新，洗涤内心的躁动。</p>
<p>这种感受要感谢那个熟悉而又陌生一起旅行的人，我们认识不长，接触不多，一路走来没有觉得什么不好，一路互相照顾相互取笑，谈笑间取悦于山峦、草地、寺庙的迷恋。只是一个状态的存在，没有感情、没有联系，只是在同一个时间游同一个地方。时间是特别的存在，我特别想知道是谁发明了时间。特别想问问，它为什么只往一个方向走(没有后退、没有暂停、也没有快进)；特别想问问，已经走了多久，走了那么久累不累？累的时候怎么办？这样不停的滴答、滴答、滴答、滴答… …念着妈妈？</p>
<p>大概就是因为这样，我才如此的爱摄影，它不光捕捉美丽的笑容，还可以记录那一刻的幸福，逮住了你不曾留意的那一刻，把那一抹时间定义成永恒。我喜欢摄影，更喜欢把你的幸福瞬间转变成永恒，也是因为喜欢你才更喜欢摄影，摄影也是对幸福的期盼和捕捉。摄影承载的是一份心，一个透过眼睛感受你的美、你的真挚。摄影师的最大魅力就是把瞬间转变成永恒。就是这么伟大，所以那么爱，喜欢摄影，喜欢拍心里的那份期许，喜欢跟喜欢的人一起旅行，喜欢跟熟悉的陌生人旅行；一个男人最大的成功是那份真挚和她一起享受的快乐。镜头里流露的都是心里的美，记录的也是自己内心的渴望和向往。</p>
<p>爱你·不是对你说的多么美的文字，是面对你那双真实的眼睛时流露的快乐和牵挂。爱你不是许诺你一生一世，是说你丑说你笨说你的不堪，说你有多不好，依然陪伴在身边。爱是听到TA的名字，整个心都提了起来，悬在空中。旅行就是没有承诺，没有假象，有的就是那份真实。笑的很美，很甜。在别人看来多开心、多快乐，那只是那刻的铭记，不是明天，后天的存在，不担心，不惦记的遥远感情。有个朋友这样说过：“去过很多美丽的地方，遇到很多很好的人，然而那都不是我们停下来的地方、守候的那个人。”且行且珍惜，无与伦比的是那份真和简单。无论什么时候翻看都会被那灿烂的笑容所感染，她是开心的，你是快乐的···一起行走脱离了束缚，脱离了脑后的烦恼，完全是自由和简单的情绪。</p>
<p>我是一个只喜欢文字，不喜欢说话的人。</p>
<p>半年多的时间里，一直处在一个困难的空间中。别人或许以为很潇洒、很high的存在，然而烦恼、困难不曾见，当然面对这些事情还是那么坦然，没有所谓的苦，所谓的难，更多的感觉是无所谓。没有了那份在乎；“幸福就是知道你在乎的人也在乎你”就是因为没有在乎的人也就没有在乎的在乎，心里空洞是落寞的。这大概就是悲哀了。读到一句透露内心的文字都会觉得美、贴心，也是因为这样，喜欢文字，不喜欢说话~说出的话，总不能表达自己内心深处的想法，甚至是违心的说着…所以宁可不说也不骗别人跟自己！</p>
<p>不喜欢说话是有时候不能准确的表达心里的那份感受，也不能更好的说明那刻的情绪。生活怎样也懒得说，就是过。心里是空的，没有依附；渴望有那么一个人，很爱，好好爱。又怕有那么一个人，怕失去怕失败<sub>尴尬的年纪遇到不对的人，很挫败。“厚爱无需多言，深情不及久伴”</sub>因为不爱什么都不可能，因为爱什么都有可能。因为不喜欢说话，把想法跟心思都绘成了画，写成了文字<sub>在积攒、在积累，等待着可以舒展的空间</sub>跟一万个人阐述自己的时候，只要一个懂的就足够了。做喜欢做的事情，就不会在意后果会是怎样、结果是什么。这也是一个孩子的心，不成熟的存在。</p>
<p>“那一世 我转山转水转佛塔，不为轮回，只为途中与你相见。”走过很多地方、见过很美的风景、遇到过很多很好的人，这些都不能满足当前的自己，更追崇旅行给予我的开拓跟释放。忘记在哪里看到过有人这样说“旅游”&amp;“旅行”：旅游，安逸祥和、消费为主导。旅行，是感受所有在苦中感受美好。</p>
<p>就这样爱上了旅行。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿与你一起看尽人世间的繁华]]></title>
        <id>https://www.cooor.cn/post/yuan-yu-ni-yi-qi-kan-jin-ren-shi-jian-de-fan-hua</id>
        <link href="https://www.cooor.cn/post/yuan-yu-ni-yi-qi-kan-jin-ren-shi-jian-de-fan-hua">
        </link>
        <updated>2018-07-31T01:40:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如果 思念有声音，那便是窗前的风声，丝丝入耳。</p>
<p>阳光灿烂，只因为那一路，有你相伴。</p>
<p>我曾一度认为，最有意义的远行是背着背包去 自己想去的地方。</p>
<p>直到遇见你，我才深切的明白，是与你手牵手走过的距离。</p>
<p>我曾一度认为，最富有深情的陪伴是一起去 爱情海的徜徉。</p>
<p>直到遇见你，我才深切明白，是与你相伴渡过的每一个夜晚。</p>
<p>愿与你一起看尽人世间的繁华。</p>
<p>愿与你风烛残年，愿与你一起分享喜怒哀乐。</p>
<p>与你一起走过似水流年。</p>
<p>看尽灯火阑珊的喧嚣世界，陪你一起怀念记忆中的小桥流水人家。</p>
<p>闭着眼睛聆听着你的风花雪月，脑海中想着你应该拥有的模样。</p>
<p>我的世界，因为有你的陪伴，分外绚烂。</p>
<p>你路过我的 人生，惊艳了我的时光。</p>
<p>不管怎样，时至今日，我如此爱你。</p>
<p>希望在你也步入爱的圣殿后，还能听到你的声音。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们都是最独特的]]></title>
        <id>https://www.cooor.cn/post/wo-men-du-shi-zui-du-te-de</id>
        <link href="https://www.cooor.cn/post/wo-men-du-shi-zui-du-te-de">
        </link>
        <updated>2018-07-08T01:43:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>背对着四季的窗子过了许久，再次触到这干冷的温度还以为依旧停在上一个冬天丝毫未动，日历上的数字敲醒不愿回到现实的我。这个新日历翻了多少页你就走了多少日子，所以一开始我是不愿翻起这厚厚的纸张，若是我不承认的事都不未曾发生那该多好。</p>
<p>你走的那天被上个年份丢的远远的，以至于我时常忘记你已不能再出现在我的呼叫里，可我总是失忆，所以经常在给你发完短讯后懊恼我为什么会发出去，在遇到困难给你打的电话无人接听后埋怨自己又忘记你已经走开。可我每次踏出努力那一步的时候都是满怀希望的，期待你有一丝温柔的语气就算是责怪也好，可你从来没有。</p>
<p>很奇怪我竟然在这样的打击里练就了越挫越勇的本事，无视你对我的无视，不理你对我的不理，你的一切我都要偷学可就是没学到放下这个残酷的技能。外人看来这样的我是可怜甚至可恨的，至少曾经在我一遍遍的劝旁人别再无悔付出的时候这样想过他们。那时我还庆幸的想过这种不对等的付出绝对不会出现在我的生活里，可生活总是跟你玩你越发肯定的事它就一定要推翻的伎俩，你走之后我也深陷在想要对你再好一点你就不会忘记我的泥沼里，不管谁过来想拉我一把我都不愿伸出手，自埋的苦果就该独自尝完吧。</p>
<p>一旁担心的朋友像我平日那样一遍遍的安慰我，鼓励的心疼的还有苛责的语气全都用了个遍，我自嘲的说着你别再把我曾经说过的话再复述给我听了，给一个经常做饼的人吃什么味道的饼他都不会有醍醐灌顶的美味感。后来我再没在别人面前提过他的名字，不是不愿再听那些要我忘记的话，只是不想再被当做一个同情者那样对待，我只是失去了一个人不想因此失去整个世界。</p>
<p>以为你过的很好便渐渐减少了打扰的次数，说的没错时间能让你依赖的最后也能让你彻底戒掉，只是这拥有后失去的失落感就是它留给你的礼物了，而你要怎么样对待这份礼物就是你自己的事了。</p>
<p>没有去电影院看同桌的你是因为我没有那个能陪我一起看剧的同桌，或者说青春那个人早就不复存在了，在进入了世俗之后那个人把我所有关于青春的记忆撕得支离破碎。瘦高的他变的臃肿随意，路边的小吃换成了高档餐厅的干净盘子，他的微信有三条我想你了的消息，分别来自三个我没见过的头像。除此之外再找一个原因就是不想在电影院看着那些背着书包的高中生，我的青春回不去了而别人的会让我羡慕。</p>
<p>看完了整部剧之后还是没能懂他们为什么分手，那个能忍受你每天只做二十一分钟男朋友的男生最后你怎么放弃了，他转学科是为了你，他拼命读书是为了你，他出国还是为了你，这样一个以你为目标的人怎么能在你的不确定里就这么随意的放弃了。</p>
<p>但我知道周小栀是爱他的，放弃了名校只因为林一会在这里，担心得到后就会不被珍惜的她害怕的只给他每天21分钟的时间在一起，而后来电影放出五分钟、二十一分钟等等的时间最后组成的是5211314，由此就可以看出她有多爱他。</p>
<p>可是越爱就越怕失去，周小栀的家庭造就了她没有安全感的性格，所以在得知了自己不能出国之后就选择了放弃，她可能是在等林一回来，也可能是在等自己找到一个勇敢的理由再次站在林一面前，但是可惜的是她并没做到这些，所以她要嫁人了，那个人不是林一但是她也说了我愿意。</p>
<p>先不讨论最后那个男人怎么样，但他对周小栀的爱也是真的，因为担心她会再次回到林一身边所以压抑着愤怒和满腔的醋意，他一定知道他们之间的故事并且知道这辈子他可能都占据不了林一的那个位置，可是因为深爱这些都能被包容。</p>
<p>所以说周小栀是幸福的，苍白的青春被林一的到来画满了色彩，灰的见底的后来也被另一个人拾起小心对待。可能我们的人生都会遇到这样的两个人，只是在你失去或者还没得到之前你要满怀信心的去生活，我们都是最独特的，上帝也不会亏待你。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>